討論催淚彈既應付方法

唔好意思又一個po 講催淚彈, 但係今次真係好大程度輸在催淚彈度, 我見到好多巴絲打都有share 應付催淚彈既方法, 但係都係事後減少痛感既方法, 應付唔到陣形俾人打散同埋士氣既問題, 所以希望可以集思廣益, 討論一下可以係催淚彈射出黎之後減少煙既量既方法, 係另一po 有巴打講過搵蓋cup 住, 我覺得方向係可行既, 但係我眼見現場既物資好似比較少蓋形既野, 所以想傾下仲有咩方法, 唔知之前有冇post 講一樣既問題, 有既巴打可以題題我, 去返個度傾

推

如果冇應對方法, 之後就算幾多人, 點打都好大機會輸

攞燒焊手套拋番去

用汽水當滅火痛噴熄佢有冇得諗？要唔要試下？

呢樣我見鬼佬都係咁做, 但拋返去個下d 煙會唔會散開左, 不過我覺得呢個都係比較實際既方法

如果我地搵d 水袋既野隨身袋住, 即刻將粒彈放入去得唔得?

即係直接用汽水淋熄佢? 點解會用汽水唔用水既

我見有巴打講過頭先有淋水, 但係我係另一邊睇唔清楚, 我見都好似都仲係幾大煙

如果好似今日係建築物底既話 可以試下整爆上邊既消防花灑頭(撞爆中間條tube/高過68度） 水會減低Gas既bouncy force

布，拉開拋返過去

要唔要試下打棒球/網球/高爾夫球

好難咁準

買大桶油漆 加水做水彈淋警察眼罩
佢地都帶唔到防毒面具令佢地放唔到催淚彈
封佢地口罩等佢地都要硬食

我都係咁諗
遮太細

如果咁易比你應付到..就一早消失左

你應付到催淚彈, 但佢地又有橡膠子彈
之後又成班速龍全副武裝
最後仲有水炮車

我都覺得都ok, 但係花灑係淨係keep 一陣定可以再開嫁?

我唔太清楚催淚彈既原理 但相信同熱有關 有巴打講過催淚彈個外殼係好熱 令佢降溫既話 應該會對佢既效果大打折扣

但係最起碼都應付到其中一樣先, 如果唔係就永遠冇得打

你埋到身先算
就當比你埋到 佢直接腳下一槍 你即仆街
唔講佢直接射你

起碼要放到咁上下先可以行得近

其實現場有好多垃圾桶
夠大個，有D人用垃圾膠袋封左口變左個冇lon既桶

果個位既花灑唔係Pre-action type, 只係普通既Sprinkler System 姐係佢本身入邊已經有水 一爆花灑頭 D水就會爆出黎 同時會減低個System既壓力 會由Pressure Switch Call大泵去keep住俾水個System

多數呢D野會由睇場技工/落Emergency Call叫消防仔黎搞 今日個場面咁危險 唔知入邊仲有冇技工返工

沿途放大水涌，放佢落水涌裡面

如果垃圾桶裝水dum 落去work 唔work?

如果佢一次N發 你都係cup都cup唔住..

佢向人群到掟..好多人一見到就即刻閃走...

佢下下向住最多人果邊放，現場咁多人根本冇用

淋水，用工糕筒粒住 今日前面成功處理好多粒

佢最後連射加狗衝 無得唔走先退

大家好有進步

個班人護目鏡又冇,防煙mask又冇
得個口罩可以點

咁又係……

前線帶呢款

試下先冇壞嘅 當水袋咁掉過去
咁再掉番個催淚彈過去先有用

我見到佢向人射都好撚嬲, 唔可以怪d 人散, 因為真係好難頂, 今日都食到好撚辛苦如果要應付既, 一定需要一d 反應快同夠膽既義士

今日比人真正逼退就係咁
唔多 只開兩槍 八粒 啲人已經走都走唔切 根本冇得打 葉問上身都冇用

濕毛巾蓋住得唔得

d 氣應該都會透出黎

冇得唔走 你熄到就話 熄唔到要其他人去救你 仲要裝備唔夠頂
屌今日有次dum中係隔離 屌佢老母

真，夠熟手快只要粒曬d彈，d人就會定同唔散
不過加埋狗衝就難搞，要有鐵馬陣護一護

頭先我見有個巴打個思路好似幾得意, 如果掉返轉令警狗d mask 冇用得唔得?

網球拍

基本個人防護裝備一定要有，眼罩，n95最基本需要

冇依啲之後都好難應付到

所以真係要多啲裝備呀

隔熱手套 即掉番去

大水桶

點先頂得住催淚彈 向前衝？

今日過幾粒既經驗同你講
眼罩幫到你唔小
但你都係會奶野
雪糕筒好有用
再勇啲濕手套掉轉頭
同時兩者要小心佢開煙槍
落水效率不大唔建議浪費資源
若真係中咗
眼最好有汗有水沖
生理鹽水係最好
淋濕口罩等你冇呼吸得咁辛苦
仲有去啲空全加空曠地方俾風吹下
水係好重要既資源

買3M個d豬嘴有無用？
基本上著長褲同包保鮮紙都防到好多
今次大家識踢返出去
同埋有意識淋熄佢
個催淚彈傷害已經低左好多⋯⋯

輸係無法律保護

狗衝加催淚彈一定要走
你唔會夠快手cup彈 同D狗自己係唔撚驚煙

好似一下就爆 唔係彈幾下咁

唔係怕痛，係怕抖唔到氣

ching，黑警果啲高射有啲難搞

將啲油漆倒落水槍點睇
當然支水槍起碼要射得夠遠

最重要令佢地啲口罩冇用
我地中再掉番比佢地 佢地都係要死

屌 抽得靚 腳法一流

今日前線經驗係用濕毛巾笠住

有警察雪糕筒就再笠，然後倒水入去

但速龍會係放煙既同時出黎扑人

冇用 今日發夢就係用豬嘴 都食中哂

口罩都起碼n95級數
先可以大幅降低刺鼻程度
雖然都係好撚刺

普通口罩純粹遮樣用
多啲高級口罩先可以減低其他參加者嘅不適同恐慌情緒
一係建議所有參加者升級口罩

屌 佢地係咪都鳩射嫁啦 屌

地理上，其實添華添美好不利

因為多數吹海風由北向南咁將D 煙吹入電車路

會散得好快同攻埋後面support

氣球入水整水蛋有無得諗？
ocamp都年年玩水蛋

咁會唔會係需要前排擋住, 後排就處理粒彈?但係要同前排d 人講要定d同放心

拉布頂住上面得唔得

準繩度唔高, 有機會拖耐左個噴煙既時間, 所以我覺得最緊要快先

d狗冇性架 你踢返粒催淚彈過去
佢地驚起上黎 亂咁開槍點算

前線唔好再用最普通既口罩, 至少要用五金鋪既3M口罩, 再有資源既就用大豬嘴
之後就係頭一二排既要指揮幾時退, 後面亦要搵人要識頂上,因為好多時我地呢D中後段既唔知前面既情況, 見有人揮手退就退, 其實幫唔到咩手

速龍點擋？ 今日眼見前線連保護裝備都不足

唔夠多工兵砌鐵馬陣，前線又要擋又要砌陣，仲話要執彈做得邊樣

搵食油淋諗唔諗得過？

根本一早就要全面升級裝備
下下衝前有tear gas又退
根本唔會衝得入
9/6 玩龜都話搵到鐵枝,木棍
今日連遮都唔夠
點夠人玩

綜藝有拍過韓國當兵嘅cs gas嘅生化房訓練 佢地係配備有兩個過濾器嘅防毒面具 下擺可以收緊果種

有淋，但啱啱幾個人淋都要淋好耐同仲係有煙，有用但唔夠work

汽水用手指公塞住少少樽口大力搖個樽啲汽水就會噴射

我今日有係現場近前線，我見到d催淚彈係喺空中爆開，再分成幾粒散落地。如果係咁可以點應付？

除左口罩, 眼罩洗唔洗要升級, 定係只有吸入先有影響?我未試過分辨

水槍入油漆得唔得

簡易防毒面具製作(唔知有幾work)
材料 decathlon 浮潛full face mask(或同等效用浮潛mask)
方法 拔走呼吸管,用活性炭/其他過濾物塞住呼吸孔
效用應該比眼罩加口罩好
歡迎改善

完全正確
果然係第一身經驗
濕塊布cover住都得

用雪糕筒 冚住之後係頂加水

推, 如果可以diy 到都好幫到手

比狗逗都有藉口
我去練浮潛 etc

講真, 無呢隻嘅話好難守
但要做到好多人有又好難

其實用依樣得唔得?

如果戴N95嘅話淋濕個口罩只會更加辛苦
今日頭幾粒都好地地
直到有次入左眼頂唔順洗左一次個口罩濕左就敗走
濕左口罩再食多粒係眼又辛苦又抖唔到氣
差d暈低

油漆彈既作用係令佢個眼罩睇唔到野
要退回換mask 換多2round就冇新mask用 係消耗佢最有限而必須既野
冇罩佢地自然就會再諗放唔放催淚彈

油漆彈要封得晒個mask 抖唔到氣 係要比較準先得 封眼罩 就咁一個水袋掉上警察防線 中4-8個頭就已經ok
同埋最好個個警察變白色油漆頭 令佢唔清潔拎出黎用都醜
要成個mask中漆 近戰係會好難 所以唔好齋諗封mask

我想問我今日吸入左兩次煙霧彈之後，依家入到室內仍然不停單邊流鼻水，耳鼻同喉嚨都好唔舒服，好似好”盟’嗰種感覺。想問依家呢個情況係咪等佢自然好定係要睇醫生？飲水幫唔幫？

Btw用水淋tear gas係完全冇撚用
今日喺腳邊淋左大半支NS d煙都係散出黎

唔好打頭盔
只係需要捉實個頭盔左右fing
頸帶會玩死佢哋自己

(傳出去) 催淚彈處理法

1.戴手套(很重要所以補上)
2.戴面罩(一樣重要)
3.撿起來
4.迅速放水桶
5.鎖上瓶蓋

佢哋特登等啱風向先至用催淚彈
你留意啲煙唔會追返佢哋嗰邊

淋水同冚蓋可能以前啲彈就得，但而家班狗啲彈係會爆成碎片，搞唔切

如果人人都戴豬嘴，企係度都唔撚驚佢啦，再逐粒執黎掟都仲得

又或者調轉諗, 只要戴個個可以上前搞粒彈都會好有用

仲催淚彈
睇住live d人食兩食就識晒
幾大都好唔好係室內食就得

雖然係其中一個方法,
但易TK,
而且人地有豬面具

又好似係, 冇留意過風向

大致上幾個方向：
1 提升參與者防禦力eg 裝備
2 盡快將催淚彈影響減到最低 eg 淋水 冚熄
3 將催淚彈無效化 eg 布、最好兩邊陣角攞住 高度夠蛋的最高射程

Or 揀落雨先衝
冇咁易俾蛋收皮

呢個我現場試過 唔得 因為佢唔係淨係射係你前面 仲會射落後方 人群個到 就算比你執到 係拋之前已經噴到你成身都係 好那痛

呢個方法可行,
要3個人係咁灑先有用
做既人要小心吸入
但係人地唔會比時間你整熄佢
佢地會戴住豬面具衝過來

覺得護眼好重要

鑊蓋得唔得？平時當盾，有催眠彈就去cup住佢

好難帶出街

正解
今日都係用呢個方法整熄左好多粒
同埋啲人普通口眼罩一定好快玩完
應該係有裝備嘅人去快速用水同雪糕筒整熄啲彈
其他人唔好向後得咁遠
到時又跑唔返上前

落大雨打／順風／好大風打
要有工具汁起佢 浸水／掟番去
戴真係有過濾既同密封既口罩 參考對家
眼要密封 果d3m唔得就戴泳鏡

每掟一粒催淚彈就掟一包屎蜢
再溝癢粉

8:40

蘇丹社運人士表示 百事可樂 / 酵母加水噴眼

今日既影響仲係好大

搵人準備羽毛球拍拍唔拍得走？
或者搵人拉網拋走個催淚彈？

陣地戰必輸

進攻係最佳既防守

所以佢地dum過黎 要好冷靜
之後快速dum返過去

現場有風 好多人都輕微奶野

問地答盤佬啦

同埋我覺得
應該要call 雞車

借部呢d

血淚汗化成經驗 入黎總結下今日

咁多人咁密集聚係同一個地方你有防毒面具咪冇野

如果個個都有防毒面具0影響就唔會好似今日咁喇

個人覺得冇咩應唔應對,忍一忍就係
今日都食撚左幾粒,仲有粒直接打到腳
都係D皮熱熱地,眼痛流下鼻水咁
執起粒野掉返過去,忍三兩分鐘就唔痛
如果眼痛開唔到野,就左右眼輪流打開

今日聽到個義士話用濕毛巾包住粒彈 即刻無煙 條濕毛巾要有咁濕 滴曬水就最好

面前有個催淚彈 大把師兄打去還擊/淋水
好似今日夏角道
警犬射左十粒八粒之後發現我地根本識處理
先轉防暴警察
但個一刻我地已經無險可守

再早時間各個出入口既大型鐵馬陣
警犬望住鐵馬陣中間黎射
我地完全去唔到粒彈到
睇住佢揮發

然後成條防線冇晒

d 機係用黎做咩?

it should work

好心啦，出到黎就預左會有暴力場面出現，眼罩口罩藥物頭盔呢d咁基本既野都冇？家陣你覺得人多就贏定係出黎純粹為左打卡呃like就算呀？咩物資短缺？冇話你地出黎之前唔做足準備？

一人一個鑊蓋鑊蓋得唔得？

3m厚果隻可以撐耐d
但食完幾個個口罩本身都一浸tear gas味

總唔可以要求每一個都有full gear 既, 有當然好, 但係都要諗方法for 其他裝備較弱既人

有時唔係要準
而係要降低粒彈既作用

生擒幾隻地鐵巡狗放前線 睇吓其他狗仲放唔放彈

我個意思係咁密集走都走唔到你冇豬咀點都死

仲會唔會有下次😂

濕布襟住得唔得？

濕

所以前排冇時間cup彈
一定要帶gas mask 頂住佢地撞

買電單車個種頭盔！
可以擋風！

最重要等佢地都要換野
其實今日係現場
早段時間不停咁要頭盔
唔係話唔想比但隔一陣就要 邊準備到咁多
我地裝備用自己錢買
人地裝備又係用我地錢買
咁我地幫佢地用埋佢啦 咪諗咁多反正都要掉

今次d彈好撚多
唔撚洗錢咁

今日我地已經係咁淋水，但效果有限

用黎keep住條防線

或者有防線下 分人手cup彈

滅火筒噴落去WORK唔WORK???

我第個post有講
一定全部人要upgrade眼罩口罩 中間班人先唔會向後退 cover到前面

根本係d狗挑引

入眼架ching

中後段都要升級口罩呀
等啲氣散都要時間
唔散後面又唔肯上前

贊成

認真 今日中左幾粒 都無事

眼罩： 一定唔可以有空隙
口罩+濕毛巾（最好浸左醋之類）口罩帶完用濕毛巾com口鼻，feel到唔得即刻閉氣

成個身最好無肉露出黎

Ptt有好多台仔話擺粒彈落水桶

Btw泳鏡防煙好過普通眼罩

細眼嘅大網鋪頭頂

唔用水彈 水槍點睇 搵人係前面遮住 後面拋物線射油漆

應付催淚彈係最重要 一粒就成班人走哂
你話打人果D都只係一隻狗最多打到一個人 其他人仲可以衝
前線果班都冇裝備 一見催淚彈就走 真係輸裝備

拎氣球 水彈

支槍個距離好撚遠

正解

帶個棒球手套去接住 掉返返去

係時候練下網球

拎個水桶cum住佢, 或者近既人都帶定眼罩同防到既口罩, 帶定一支水, 近既人即倒水

係，呼吸真係好困難，有幾秒以為自己會死

大排檔風扇 吹返轉頭

喺元朗 出完 買緊物資 有冇人可以幫我帶野出去 唔會好多 好輕

我見到速龍衝入黎fing棍咋喎

啱啱走嗰陣有個巴打同我講可以放入水桶，又可以扔返過去

其實平時玩war game巴打做咩唔帶D 槍出去玩war game, 有大把巴打幫手做cover 射落都好痛

未到依一步

係 我企中排
見撚住一出彈即刻打散啲人
打死都要守到催淚彈呢波下次
前排要分工 一啲人cum彈 一啲人防速龍推進
中後物資要上快啲 帶齊眼罩n95

同埋打war game開
都係班狗

研究完 催淚彈 又要研究 水炮車
之後研究 槍

普及全面罩
幾百蚊個唔好慳
一定要
至少全部前線要有
可以及時將個彈放落水 就大大減少問題
只要唔好一有彈就散 我地始終係人多

如果防線附近有街喉 有冇可能駁到 咁起碼佢放彈果陣 係鐵馬陣入面既可以可以搵水射 係人群入面既就扔走 起碼減少前線workload

Cls 啲警犬點知你係bb彈槍，到時真係出坦克

一早閂水喉啦

係都出狙啦 改埋槍都穿到入肉架 但又帶幾多人有同敢拎出黎同拎到出黎

要有個裝滿水嘅桶，然後搵人有防毒面具同耐熱手套，執曬d催淚彈掉落去水桶到再蓋好

如果有方法拎到水源上前線 就好多方法都有得諗

風機得唔得
平時人地公園吹草果啲

岩岩有幻想過不實際上應該難d

唔使多夠浸住粒蛋就得

俾藉口班龜開真槍？
一陣話有軍火 合法開槍

嗰d唔駛插電咩

Source? Or你覺得佢一早閂左？其實冇人知佢係咪真係閂晒咁多個 還掂都係駁地下供水管道 如果有人齊工具去用希望都都可以一試開完發覺閂左咪由佢

得兩個有效方法

1. 踢/扔返去
2. 扔落大水桶

其實前線冇人驚催淚彈
搵濕毛巾冚住再踩熄佢已經可以大大減低殺傷力

最大問題係佢地用盾場加速龍
話就話前線 但邊個敢同佢地肉博？

眼口分開

眼再帶

今日戴左眼罩，食正都係痛到仆街
但最恐怖既唔係痛，係呼吸好困難，困難到以為自己會死

想問尖沙咀邊到有眼罩買？？聽日想幫手買d物資上前線

今日發夢果時
可以用濕防滑/隔熱手套 推鉛球物歸原主
要整熄 放入現場紅色水桶或者用濕巾包

所有現時前線都識 未來增援要記得

我覺得全部出得黎抗爭捱彈都要自己買個高級罩
我見amazon 80零蚊有個
唔可以再比佢地屈催淚彈

呢個世界冇琦玉

今日中環放低左油漆但比人笑
放油漆落膠袋扔過去就最理想

Reddit傳言: 梳打粉加水可以中和催淚劑，未知真假，請巴打研究

有篇文講，可以研究吓

雪糕桶好好用。我附近放咗成10個催淚彈，差唔多俾班好勇嘅哥仔搞掂晒，好彩我有眼罩，2個口罩加濕毛巾，如果唔係實咳死。現場好多人要哮喘藥，氣管有事嘅要先預備

支持 其實我地散太快佢先會有機開槍

真，遮住佢地個眼罩都好

學台灣咁搵人用防熱手套扔落個大水桶

唔會散 今日發夢大家已熟晒 唔會走 因為一有彈 前線會衝上去搶個彈
另外 同食辣一樣 頭幾次好難受 食唔到大辣
習慣左會覺得 其實好普通

講呢d要跟外國學下野嘛

同埋掉返去係堅唔work
1) 佢地有晒豬咀根本唔驚

2) 佢地用空中爆開果隻
其實好輕好細粒 根本掉得唔遠
掉走左又冇整熄到
啲風吹返過黎 根本解決唔到
今日已經見到好多人唔小心掉返自己人

最有效係戴濕水手套 執起佢掉落水桶（前線有）
或者濕毛巾冚住 踩熄/淋熄

咁撚多鍵盤戰士 睇直播定現場都知 我地今日熟晒點接彈

講你就輕鬆，朝早砌水馬你係邊？

有街喉就唔駛女子姐人鏈傳水入水馬啦

會唔會拎架車仔裝幾個大水桶裝水 邊度有催淚彈就推過去執會夜入桶好啲

大家聽到發射催淚蛋嘅槍聲要數兩秒後深呼吸一啖氣
呢啖氣可以幫你buy time做好多野eg冚熄佢/逃離gas範圍

搵人帶啲牛角扇吹返轉頭有冇得諗

支捍都未必帶到入去

泳鏡+呢個應該最好

街邊水喉?

ok wor, 油漆水彈dum 鳩落佢地度

速龍咪專扑呢隊人囉

滅到一粒咁之後呢？

人地都唔會帶simple mask/n95接彈啦
麻煩全部人真係自已買個gas mask/builder’s respirator用

保護：
催淚彈刺通咁來於催淚彈嘅 chemical (don't know which one, sorry) 同水嘅化合作用。
如何保護：
眼睛 - 泳鏡(容易購買，不受監管)
口鼻 - 3M口罩(加強版，地盤佬用個隻)
盡量唔好有皮膚外露 - 長衫長褲+保鮮紙(因為汗水會同催淚彈有化學作用)

我今日見到好多人用手術口罩，lab用眼罩，根本無用。重點係要密封，唔好比氣體同身體嘅水分接觸。

唔好再比佢哋用AOE法攻傷到。物理攻擊一人一個盾牌搞掂。

個人認為如果大部分人 defense 高過催淚彈嘅 attack，勝算會以倍數增長。

都時就係我地追住佢地，而唔係佢地追住我地。

戴埋頭巾，皮膚全包

有大水桶, 拎起粒催淚, 直接放入水, 水中HOLD 幾秒, 完

蓋完丟番過去

水得唔得
利申行緊路徹退
冇google 過

搵人去搵個滅火筒係咁噴得唔得？

唔work

唔搶裝真係唔掂
搶完個人就還返俾佢地 我地只要做到一次士氣就大增

要避免水炮唯有係室內

如果明知速龍專扑呢隊人都無人cover既話咁仲講咩各司其職

上網睇到有冇用

有一個方法比唔搞鬼佬既香港人

用手接住掉返返去

water on the tear gas

但室內又會比人圍攻
佢封幾個出口，淨係胡蕉噴霧都玩哂

水機果隻因爲個口夠曬細，可以防止啲煙漏出去。

d 鬼佬都係咁

雨衣倒轉著得唔得

諗辦法盡快整熄佢，YouTube 有教。

始終有生理上影響

應對方法:

1. 要有幾隊keeper, 只要班狗一發射就要9秒9沖出去執放入微波爐密實盒內

2. 千期唔好wing返轉頭, 班狗帶晒豬鼻唔怕, 個彈只會繼續出煙, 風勢會照吹埋黎

4. 用水淋一開始會出更多煙, 本身設計係落雨都用到

5. 班狗身上煙霧彈數量有限, 用完有真空期

6. 只要做好點1同帶齊裝備, 跟本無需向後走, 一切都係心理靠嚇, 更應繼續向前衝

咁咪要有防線囉
防線無左已經輸左啦

高防/數量
我指既數量係一堆人圍速龍 一堆人係圍速龍+盾警之間做單擋
但齊裝既人數相對要好多

下次記住帶定幾塊羽毛球拍

雨衣能保護皮膚，但眼、口、鼻始終要密封

重點係條片個個都齊裝備
豬鼻, 面罩, 護鏡, 手套

香港班傻閪係工人手套, 感冒口罩, 泳鏡

agger

岩

用清水就得，下午我就係係現場見證到幾粒被清水收皮

有無舊gip 拎黎做盾呀

總結少少野
裝備一定係最重要, 呢樣冇乜異議, 但係唔係每個都有full gear, 所以都要戰術配合, 最理想係有一team 人專負責處理呢d 蛋, 其他人堅守原地另外水都好重要, 如果每個前線有一個大水桶會唔會比較好?

水彈波波

參考下土耳其人做法 即刻放粒彈入水

岩
我意思係
件雨衣前後倒轉著
咁你笠埋頂帽
夠保護晒個頭同身

咁唯有搵死士硬頂
硬衝 好似清朝打洋人咁

買d 膠盤給住佢 淋水

如果大水桶要倒轉粒住佢但石屎地有洞所以唔建議

用鑊蓋可以嗎 又可以隔絕空氣 又可以當盾擋子彈

我今日曾經諗過拎兩塊longboard 出黎當盾牌 但好難過到警嗰關

咁要幾多個？
有d仲要係一發幾粒

點解哩d好似無香港果d爆得咁勁
今日見香港d霧 一秒已經好大

可惜好難前線帶哂

我發夢見到參與塞鐵站行動你我有責

1. 目標 : 長時間令該線行唔到，做到癱瘓港鐵，迫令全人類罷工罷課罷市。
2.總站一次過上車,安全，集體行動
3. 中間車卡上車，最快做到塞的效果
4.如有差人來 (一定有，因為大谷有狗 ),我地做戲做全套。話唔舒服就得，千奇唔好有衝突，記得有禮貌！
5. 塞繁忙線為佳。如果塞山卡啦線，塞來托？
6.時間 : 繁忙時間為佳 ，8點開始
7. 宗旨 ：a. 封經濟 b.保護支援路線 c. 帶出塞地鐵訊息俾身邊人，確保足夠人玩

【修改版已確保支援政總或立會路線暢通，歡迎提出意見】
戰略
每組最少400人。以塞滿整個車卡全部係自己人"堵塞地鐵開車"為目標，現任車長教路，一架車停駛，整條線停駛。

如遇警察，對抗藉口：
找數人說唔舒服，要按車長，按下鐘，落車抖抖
有人"落車抖" 車外既人就上車，不斷循環
如果被帶離地鐵站，就係地鐵站附近等大GROUP安排

詳細做法：
１：所有人一個總站集合，以一個站作開始先，先搞一條線
２：同時確保人數足夠（以防嘴炮多人，實際唔夠人）
３：人數到詳一定程度(例如500人)，再現場組織分流，攻擊其他幾個站。

例如總目的係3個站(當ABC)。先塞A召集點, 塞好左A, 睇人頭。人頭過五百, 充足對抗, 再現場組織去B。係B再睇人頭, 人頭夠, 再去C

Remark:
1. 目標 : 長時間令該線行唔到，做到癱瘓港鐵，迫令全人類罷工罷課罷市。
2.總站一次過上車,安全，集體行動
3. 中間車卡上車，最快做到塞的效果
4.如有差人來(大GROUP必有鬼), 跟以上應對，話唔舒服就得，千奇唔好有衝突(俾藉口人拉你番去48小時)，記得有禮貌！
5. 目標車站尚未確認, 暫定為繁忙轉接點
6. 時間 : 繁忙時間為佳 ，8點開始
7. 宗旨 ：
A:封經濟
B:保護攻政總及立會支援路線
C:帶出塞地鐵訊息俾身邊人，確保足夠人玩

所以就要宜家制定可以係室外 室內都可以防禦到胡蕉噴霧/子彈嘅工具

反而警棍打傘可以陰佢伸支殺蟲水對佢噴

勁到仆街
呢位人兄有豬咀 真係岩哂做呢類工種

放個大水桶係到 執落去得唔得

個個都短衫短褲好蝕。。。

林水咪得囉

點解難
一個唔貴
前線帶哂真係基本

唔係淋水落去，係拎大水桶成粒浸落去

發夢自己食左好多粒
又見到啲人係咁搵水淋
但係啲煙照散出嚟
我自己覺得最好買啲垃圾筒仔 有蓋嘅
入面裝啲水唔使多
一射埋嚟就放入去閂埋佢
至於送返比狗其實我唔太建議咁做
除非本身粒彈落係好前線
如果落左入後排
送比狗嗰條友力水唔好又或者角度差就tk自己友
啲狗又full gear根本唔撚驚
所以送返比狗呢個方案除左激勵士氣係無撚用
啲煙飄返過嚟又係自己友食返

想問下有冇好用既「枕頭」推薦？

幫幫手

大家上前線真係要預左呢樣野
比大家睇睇

下次預備1000個桶比前線
粒住佢

要有平日水機D大水樽，即刻汁起佢擺入去，塞住個口唔好比煙散出

Pish

push

今日做first aid位，無打前線經驗，
結果最後清場時食正其中一粒，膽粗粗走去淋水，自己咩都無準備就吸左煙

其實俾人打退嘅時候以天橋位為界，搵部分人據守天橋防止犬隻繼續推前有無得諗，天橋本身高又有欄杆，催淚彈相對唔易打上去，就算打中扔返落去都易d。有人接近嘅時候擲物倒嘢應對都就手d，而且天橋得樓梯口上落，直接人牆人堆守都比較易(守樓梯口嘅人最好裝備充足，面罩之類)

呢堆人既裝備至少有齊
頭盔
眼罩
口罩
前臂防禦
身體防禦

當然四肢都有齊防禦係最好 難唔係咁易帶到裝備出去
我都諗緊防禦裝備點有出去
首先要擋到警棍扑落黎 但未諗到有邊類物料

詳細預想(以下只為構想 歡迎集思廣益)
佢一射tear gas
水桶隊執彈
速龍進攻
護航隊圍速龍
人群推三角鐵馬擋盾警
搶晒裝備放走速龍

但當然一隔開左速龍同盾警佢地分分鐘發癲救自己友 唔知會做咩 而且以上行動無一百人都未必做得到

但如果成個過程拍得低晒見證到速龍係安全歸到隊既話分分鐘網上支持既聲音會更大 而且當場士氣會更高漲 以上行動分分鐘更多人加入支援
我方既防禦裝備又可以提升
警隊士氣大減

但再講多次 警察既行動分分鐘即時升級

Cup實隻眼罩 閉氣 按住個鼻唔透氣

其實最好用濕嘅布襟住佢先

有分手擲同槍用 槍用一射就爆開好多粒細彈 特別勁

守天橋會唔會用堆鐵馬鳩放阻住條路仲好

其實買焗爐用嘅隔熱手套
再掟返過去
有冇得諗

食肆廢油

咁就要成班人一湧而上 要話俾佢聽我地唔會怕佢呢啲招

諗起我老豆有個洗冷氣機既高壓水泵
用果個應該射到好遠
不過要插電
除非好似14年咁拉電 唔係應該都用唔到

二氧化碳，噴射

Push

其實今日試過 用頭盔cum住佢
但一定要睇清周圍
速龍好中意射完彈出黎亂棍偶人
你除咗頭盔 佢打頭就仆得街

應該都work. 炭記得用細粒個隻..

或者每人用膠樽自己𠝹大個口裝一半水 掛係身 邊個係隔離就執左佢放入自己個樽度 咁既話每個人都可以自己預備俾自己 機動力又高 數量又多
只要粒彈熄左就傳俾後排拎走
會唔會仲好

參考下我上一個留言

冇防毒面罩+膠盾，係冇可能會夠打。催淚彈+橡膠子彈，你缺少上面是但一樣，根本連警犬身都埋唔到。

爆花灑頭既話，消防第一時間會趕黎現場

主要就係因為無應付指引，如果有，唔會咁驚恐！

所以應該要成立一隊反煙部隊，齊裝專門負責應付催淚彈

同埋有個情況, 巴打都知d 警狗開始會係咁check 袋, 當有巴絲打真係有gear 時, 可能會俾d 警狗兇到, 有冇咩辦法?

我指俾人check 見到d gear 個陣

𠝹大個口裝一半水 掛係身
咁一走動咪好易瀉晒啲水出黎？

其實呢度係咪平行時空???
人地出左布袋彈 仲要玩headshot
仲諗正面衝擊？ 要死左人先收手？

𠝹左嗰一半可以當蓋冚返住

有d 水槍係入aa 電，仲有一款係要人手泵

防毒面具係唯一方案

油漆反而入氣球dum 出去會唔會實用d, 有機會遮到佢地d mask 同埋成身油

掉入水桶？

我地最主要傾點應付催淚彈既, 如果遇到開槍呢d 當然唔好硬碰硬, 生命安全要緊

其實好睇果個人準繩度，氣球當然會一次過大面積d，但水槍可以連續不斷修正角度，各有各好

話說今日食完之後個屎忽窿好痛

因為汽球可以分散多人用, 水槍數量較少

鹽水沖屎忽

呢個又真，但要考慮埋點樣入d 油落氣球，因為唔係有條水喉有壓力泵大個氣球
我諗到既就係用漏斗或者餵食藥果d 粗針筒

可能要大支d 同埋要快

後面物資站入完一箱箱運上前線物資站

[url]pish[/url]

大家支持下支那經濟

其實佢開槍係無先兆
中左彈你先知仆左街

第二定第一個好d, 第二個有埋眼罩

原來水彈可以咁樣入水，可以學下用黎畫畫

第二平好多 可以大量入貨 再分派比戰友們

買噴漆射9佢地得唔得
一黑左就影響到成身gear

係，其實一中左，個盾同頭盔視野就冇左，對於減低戰力好有用

但係效果o 唔ok?如果保護性唔太好就不如買個貴就算

呢個個距離短, 但係我覺得實用冇咁高, d 警狗行到過黎場景實好亂, 會唔會企定定咁噴佢

我諗點都一分錢 一分貨 但起碼好過普通口罩先掛

其實唔好用n95
用廢啲個隻醫藥用會更好
都係個句
佢手榴彈式同榴彈砲式個隻我都中過
用水係最好
再唔係用豬咀

好薄嗰隻N95？
發夢今日就係用呢隻
塊皮太薄一濕左水大力吸氣會封住口同鼻
真係差d窒息

大蒸餾水瓶，用四分之一嘅水加蘇打粉。
催淚彈會發熱，要帶皮革手套，放入有蘇打水嘅蒸餾水瓶內。

既可反彈噴霧又可以防煙
Good idea
可以試下買啲堅韌性高啲既
但小心啲氣都係谷出黎

其實用漆彈應該係最好
無論用咩來防都好，都好難100%防得到同埋未必全部人都有咩好既裝備

最治本既方法就係要佢地用唔到催淚彈

只要佢地個mask冇左視野就一定要除，除左mask佢地就唔會出到催淚彈

催淚瓦斯防護指南，快轉寄給你的香港朋友

可用2%碳酸氫鈉(小蘇打水)水溶液沖洗眼、鼻、皮膚等受到刺激的部分，若將其放入噴霧裝置效果更為顯著，不過這招僅能對抗催淚瓦斯，對辣椒素不起作用。 如果沒有小蘇打水，也可以使用胃藥片、氫氧化鎂等等解酸劑取代。

個隻係類似bb彈槍
範圍好細
今日有勇士推欄俾佢掃就係呢隻
呢啲係一粒粒射出黎
一爆就無得避
要搵遮/野檔
仲有個槍手好準下
重傷都係俾佢地爆頭所致

認同, 同埋漆彈有樣好就係可以高拋密線咁dum, 有機會越過個盾

可以 外國有人咁做
但唔建議
砲手射完見你搞粒彈即刻會有bb彈射補槍射你
要行得好快

要睇埋風向。

唔係
病個隻最普通個隻
你吸呼要調節
個節奏要好啲
如果咁都呼吸唔到就退後啲盡量唔好係最大煙霧範圍入邊
因為今日接近前線個班有人吸完哮喘
所以最緊要安全一個不能小
建議前線最好係有做開運動既人
同埋啲情侶要拍拖既行得慢既就唔好入war zone
屌你老母今日係解放軍總部同會場中間去幫手頂野餐區
俾人射掉完煙有對仆街情侶係中間慢慢行
做乜撚野？
想班勇士死？

沒能有錯
好彩今日有小小風吹得散

另外打機黎講我建議要排陣係

前面：（密集）
一班打手做到野既
有膽唔會驚
要開盾推進
有啲運動既人

前中排：（中度密集）
大隻仔
真係大隻個啲
今日見好多gym撚
夠力拉到人個啲
主要職責去幫前排拉返俾狗咬既人返黎順手tank幾下，同埋著返長袖衫，中招冇咁易整到皮膚

中後排： （疏）
班啦啦隊
屌鳩啲偽進仔丫切迴個啲

後排： （極疏）
冇乜運動力既人
唔可以太多係到
主要運物資
水/保鮮/筒/罩/遮⋯etc

Support 運輸兵 （遊走）
鐵欄/障礙物

（花生友）
淨係幫手叫下口號拍下野
等啲龜既惡行俾人睇
我知叫你地唔郁架啦
今日屌又屌過
求又求過
你叫下拍下野咪當幫手支持下
鐘意打機既朋友可以share下俾大家討論研究下啲打機攻略

拎住支中国國旗……

用呢個樽入可唔可行

用漆彈可唔可以一人一粒 數三聲一齊扔

呢個方法都唔可行啦 會會衝既時候邊會人手一支水 再加上佢一掉過黎𠴱時一定勁混亂 仲點搵舊彈
如果買個防毒面具有冇用？咁就可以直衝佢地

有mask 就最好, 但係今曰1030買唔切

我覺得呢舊錢一定唔可以慳 我地攻擊武器都已經唔夠佢地抽了 防禦工具都冇 次次都係佢一舊催淚彈咁就ko我地 太唔甘心

其實防割手套都得 不過要係上幾層gaffer先

我明, 但係今日1030太突然, 買唔切都要出左先

真係要提捐物資嘅市民大眾啲裝備要升級

冇嘅粗粗地用頭盔都可以，有圖試過
BTW 今次香港人要建立到一套防火知識先
個個怕火唔救火只會更大損失

用lazer射佢地隻眼

呢招好撚work 不過相信做得多佢地就會同我地拉開距離，我地一行前就會黑旗開槍，所以我地要諗d方法可以將d油漆射遠d

得，我上面條片都係咁入水，制作速度大幅提升，可以3個人一組，一個人準備汽球，一個人入水，一個人打結

網球拍勁D

我宜家好L想將啲辣椒水噴入警犬屎忽窿入邊
琴日食完催淚之後屎忽窿痛咗一晚

買個燒烤夾夾好過用手執喎

膠袋裝水得唔得？